《我在女校教書的日子》（4）

由於前樓主唔愛錫大家，台灣沒有天燈放，高雄沒有發大財。

呢個樓主都係一樣，一至六（日）將會不準時出文，我好低產，因為想質高少少再比大家睇。

注意！故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合

希望呢個樓主唔好棄故，太忙既話我會講聲，希望大家體諒。

前樓主如果睇到既，可以搵翻我傾下合作寫故呀。
只要你上水，我係唔會騎劫你既心血既。
第一個Po Link：
第二個Po Link：
第三個Po Link:

事情就是來得這麼巧合，這天原來是我和嘉柔的同樂日，然後明明想向千雪問個究竟，但Rebecca又跟我說她在醫院。

「你好擔心佢？」嘉柔在的士上問我。

「嗯。」

「其實佢……係邊個？」嘉柔又問，她好像有點悶悶不樂的樣子。是我多想了嗎？

「嗯……係我既青梅竹馬。」

「佢……對你黎講好重要？發生咩事？我會唔會阻住你？」啊，原來嘉柔也有善解人意的一面嘛。我本打算向她如實相告我對Rebecca的感覺，可是話到嘴邊總是說不出口。

「嘉柔，你……有冇興趣聽一個故事？」

「係咩故事黎架？」嘉柔抱着一副好奇的樣子問。為什麼現在的她看起來有點像千雪呢？是我困了嗎？不管了，別多想了，我還是跟她分享一下好了。

「係一個好悲慘既故事。」

於是我又跟嘉柔再說多一遍我跟Rebecca的故事。

「呢個故事，其實千雪都聽過。」

「係好耐以前，有一對青梅竹馬既男仔同女仔，佢哋係隔黎鄰舍，成日都會走去對方屋企玩，又或者去屋企樓下公園一齊同其他人玩捉，玩猜皇帝。個陣時啊，係男仔最開心既時間；雖然佢爹地媽咪都唔要佢，去到嫲嫲屋企，嫲嫲又無點理佢，唯一既娛樂就係睇屋企既書，但個陣時屋企唔係咁有錢，得啲你地睇落好悶，有都唔會睇既書，好似〈唐詩三百首大解讀〉咁。個陣個男仔睇到真係熟到倒背如流都無問題；除左咁，同個女仔玩，就係佢第二個令佢歡樂既途徑，所以呢個女仔係男仔既心入面都佔有左好大既比例」

「由幼稚園，小學，中學，佢哋都讀同一間中學，感情一直都好好，但係個男仔無同過個女仔表達過自己對佢既心聲，所以個女仔中學既時候會同其他人拍拖；當個女仔每次傷心，分手既時候都會搵返佢既青梅竹馬，個男仔雖然口講唔介意個女仔拍拖，心入面，就酸到不得了，十舊檸檬都唔夠酸；但係個男仔又憑咩去呷醋？佢哋只係青梅竹馬既關係，所以個男仔都只能默默為佢祝福。」

「去到中學畢業前，男仔終於都發覺，佢介意，因為佢鍾意，佢唔想同人分享呢個女仔，佢覺得個女仔既笑容，眼淚，開心，唔開心都只能夠屬於佢，所以佢決定左係畢業前一日向佢表白，但係可惜，女仔只係答左一句，我要去外國讀書，對唔住。」說到這裏，我不禁哽咽，如我和千雪道出這個故事時一樣。

「個男仔追問佢，咁你幾時返黎，我會等佢，女仔再答多佢一句，唔知。」

「個女仔可以好無情咁就離開左個男仔，而個男仔就白白係到呆等，等到而家，終於個女仔既消息。」

「呼。」話畢，我鬆了一口氣。

「我覺得，其實個女仔唔會冇中意過個男仔，只係個女仔好怕失去，唔一齊既話都仲有朋友做，一齊左而咁岩分左手就連朋友都冇得做，而且仲會變左共同朋友既閒聊話題；另一方面，我覺得個男仔隔左咁耐，其實對佢咩感覺都冇曬。個男仔只係唔捨得個段回憶，個段感情，同埋都唔捨得個女仔拍左拖，比人占有左而自己冇得搵佢個種失落感。」嘉柔什麼時候懂讀心術了？還有，為什麼她看起來悵然若失似的，聽起來好像話中有話啊？不對，我可是她的老師，我是單身太久想得太多了？

「到喇，落車啦。」我決定不作回應。

日本的計程車費用不菲眾所週知，短短十幾分鐘的車程也竟然收了我幾百塊港幣，真是心痛。

走到醫院前台，問Rebecca在哪一個病房，護士卻問我是什麼關係，我只好回答…

「I am Rebecca’s boyfriend.」說畢，我望向旁，嘉柔亦只是對我勉強一笑。

「306B」

打開房門以後，只是看見Rebecca一人在病房，並不是香港那種用窗簾間隔病人的那種。

「你見點呀。」我走到床邊蹲下問候她；Rebecca一看見她，就皺了眉頭，彷彿見到仇人一樣。

「我…點算…」她一開口，眼淚便跟著流下來。

「你冷靜啲先，你有左bb啊，唔好喊啦。」其實，我真的不懂安慰人，Rebecca更是一個大肚婆。

「我唔想做單親媽媽…」她最顧慮的應該只有這樣吧。

「你而家好好休養下先啦。」

此時，醫生走進來，亦是我問醫生Rebecca和她的胎兒發生什麼事情的好時機。

「The patient has been pregrant for over 5 months and we have disagnosed that she may be having gestational hypertension-induced preclampsia, while the patient...」經過醫生多番解釋，我知道了Rebecca本來有高血壓，她因為早孕期妊娠毒血症而在街上昏倒，有好心的日本人看到便打電話送她來醫院。可是，她不是和男朋友一起來日本的嗎？到底發生了甚麼事？

「呢位係你現任女朋友？」Rebecca望向嘉柔，眼神似要把她殺死一般。

「唔係，我係老師，帶緊啲學生黎日本交流團，咁岩見到你。咁你呢？點解你會話自己做單親媽媽？你男朋友... 」我不敢繼續說下去，怕她情緒再度崩潰。

「我其實唔知爸爸係邊個。」Rebecca幽幽的說。我訝異地望向嘉柔，嘉柔則一副理所當然、信心十足的樣子，看樣子她應該會發表一番偉論。

「Errrrr...咁你又唔落左個bb佢？自己一個點湊大個bb佢呀？單親媽媽好辛苦架喎，況且你又唔想做單親媽媽，咁點解決定生佢出黎？」我問。

「咁，佢都係一條生命黎既。同埋我其實有未婚夫，佢一直都以為個bb係佢既，佢好開心，好似完全唔知我以前既事一樣。」Rebecca一臉平白地說。如此大事，Rebecca竟然不為此感到羞恥，這到底是一個道德怎樣崩壞的世界？

「你無事就得啦。都夜喇，我要同嘉柔翻去酒店啦，唔係既話佢又會醒唔到，趕唔到聽朝飛機就大濟。」話畢，我便打算與嘉柔轉身離去。

「麥梓賢！」Rebecca突然叫停我。

我轉身，再度望下她，那張複雜得讓人心痛的臉孔。

「我...其實最中意個個係你。我...」

「夠喇。」我叫停了她。

「你而家講咩，做咩，其實都再無意義。我唔係無付出過勇氣同你表白，唔係無諗過等你，但你睇下你而家係點既樣。我地曾經係一對好鄰居，好朋友，一對青梅竹馬，但係曾經就係曾經。祝你同你未婚夫幸福啦。」話剛說完，我便狠下心腸拖着嘉柔離開醫院。

在回酒店的路程中，我腦海中彷有千根絲在纏繞着我。一個喜歡了數年的女生，這趙旅行好像是一個草草的了結，又好像是另一端的開首。身邊的嘉柔反常地默然不語，靜靜的陪着我乘車回去，不知道她又在想甚麼呢？看着看着，我又忽然覺得，比起師生。我和嘉柔更像一對友誼以上戀人未滿的朋友。我是不是與她走得太近了？我今天又是不是不應該應她的約？千雪旁的男生到底對千雪有甚麼企圖？想着想着，的土便到了酒店，我和嘉柔各自回到房問，梳洗一輪之後便很快睡着了。

快

快咩野

手動正皮

手動正皮 x2

手動正皮 x3

我愛樓主p牌冇得正皮

手動正皮 x4

講多都冇謂 推po最實際

lm
可摸耳改下千雪個part 唔想見到千雪比條乜鳩jason食左

支持續寫

已正皮

快啲出

支持

lm
千雪
我份人大貪d 佢地3個既關係可摸耳係happy end

推

其實樓主係千雪派

寫得有啲小亂 因為前樓主後期寫得好亂
所以要諗下點樣解番曬啲迷團佢

好呀屌 終於完咗Rebecca 條線
樓豬加油

終於有故睇 新樓主加油

G持

冇文

呢兩日要寫大綱執屎
暫停今日先 聽日睇下有冇

lm

原先棄咗故

lm 希望麥子 千雪有happy end

連登故爛尾要寫返讀者幫手接咗佢就係第二次見
第一次係隔離女神老細

希望兩位樓主冇事啦

樓豬請多日假 開sem小攰

遲左黎，估唔到當初叫人續寫，真係有人寫，支持，佛系睇故，唔吹你更。

不過建議長少少既可以分下段，我覺得有小小難睇，可能我眼花啦。
加油呀樓主

推 Rebecca呢d雞罪有應得！

樓主 我們到了

樓豬小卡住左 想徵問大家意見
1. 你地想唔想千雪知嘉柔同呀蛇去迪迪尼?

2. 你地想之後既情節 呀蛇簡邊個好?
當然你地suggest既 樓豬都可能唔係咁寫
但都問左先

1A. 想

1B. 唔想

2A. 嘉柔

2B. 千雪

2C. 嘉柔千雪但好難寫

2D. 唔簡

想
Both~

P牌手動
1.想
2.嘉柔

P牌手動
1. 想
2. 起雙飛

我全部都要

傻既未完 佢都幾重要

樓豬追番之前啲故 發現有好多寫得唔合邏輯既地方

如果樓豬話佢想copy曬前樓主既文
開過個po
之後我再跟我既方向寫

大家會唔會唔同意

樓豬不如繼寫舊故事
樓豬唔好繼寫了 直接寫新故

寫新故係指重新寫呢個故定第個故

都可以呀遲啲再問
前樓主又寫Rebecca 結左婚 又話未結係未婚夫 咁想點

可能隔太耐 已經唔記得有bug

bug 撚到我唔識寫啊
好唔好直接作另一個題材既故

我諗大家想睇呢個題材ge故

或者你可以用返呢個故ge設定 再出過呢個故

當然你想出新故 我都會支持你

加油呀樓主，你可以用番個故既角色，同女校既設定寫囉，落筆啦。

其實樓主可以執執啲設定 有contradict嘅位交代多次改咗佢
Btw支持左擁右抱

個故寫到開始去日本就怪怪咁

樓主用返原先嘅人設重新寫過好似重好

感動！有人繼續寫落去
樓主用返原有人物角色寫落去啦 支持

接完又棄, on99

之前啲bug唔洗諗點改？
我都想寫呀 無從入手呀 比啲時間得唔得

爛尾？😅

唔係呀，真係開新po自己打啦，啲bug唔好理啦

後日出文
迪士尼之後諗到點轉了

在·日本·發生的事情很多，我也沒法逐一細數回看。時光荏苒，快樂的日本遊學時間很快便過去了，迎面而來的是中六－ 一個只有操卷、操卷和操卷的日子。

我與嘉柔的關係一直維持在師生以上，曖昧以下；千雪繼續當我的生活秘書，只是她放學後都隔一段時間才回家，吃飯時也常對着手機甜笑，我也不禁懷疑她與Jason的關係是否已更進一步了，還有中六了，不用溫習嗎？

不過，我也不敢窺探這些問題。或者是，我根本不敢知道答案。

有一天晚上，我們如常對座吃晚飯。她吃着吃着，不自覺地哭了起來。我見狀，趕忙遞上紙巾等待她的回應。

「Jason原來有未婚妻......」千雪哭着說。

我心想，我認識Jason那麼久，他一向都是個情場浪子，他怎會有未婚妻，又不告訴我？

「下......佢讀U個陣出名落老蘭玩點會有......」我一時反應不過來，道出了真相。

「下？？乜原來你一早識佢，點解你唔同我講？唔怪得佢係迪士尼好似好識玩咁，一定係同過好多女仔去......麥子你係日本係咪同嘉柔一齊去迪士尼！」千雪壓着哭聲，一邊質問我。

「err...咁你係日本係同Jason去迪士尼？」我反問千雪。

「咁姐係係啦！所有男人都係衰人黎架！」她哭着跑回房間。為什麼女生總喜歡哭？是因為淚腺比男生發達，還是，她們遇到的人，都曾令她們傷心欲絕？

「千雪，千雪！」我一片迷茫。我是做錯了什麼了嗎？

我在房門前喊了她一會，她當然是不理會我。又過了一會，她從門底下遞上一張便利貼。

紙上寫着：

「一個人的成全 好過三個人的糾結。

P.S. 秘書請一星期的假，明晚的飯請自己煮。」

這是什麼鬼？

我又想起了之前胡思亂想的一條問題：要是要我從千雪嘉柔裏選一個，那麼我會選誰？

我不知道。

我只知道我搞砸了與千雪的關係。

我應該怎麼辦呢？

隔天回校，嘉柔看我臉色比以往差了很多。到底是發生了什麼了嗎？

「林嘉柔，麻煩你答下呢條問題。寫作特點係啲咩？」

「唔知。求其A囉。點解有其他人唔問要問我啊？」

「林嘉柔同學，請你專心啲上堂。仲有，呢題係B，佢係婉約風既，點會係A？剩間落堂出黎見我。」

下課時，嘉柔一臉不願意地看着我。她欲言又止，到底她想說什麼呢？

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

嘉柔會同麥子講啲咩呢？

A. 「 你係咪同千雪同居？」

B. 「 你係日本迪士尼見到千雪？」

C. 「 你係咪有啲野暪住緊我？」

D. 「 Rebecca到底同你，定同Jason 有咩關係？」

A. 「 你係咪同千雪同居？」

B. 「 你係日本迪士尼見到千雪？」

C. 「 你係咪有啲野暪住緊我？」

D. 「 Rebecca到底同你，定同Jason 有咩關係？」

A

C

終於出故

其實我覺得寫得差左

唔知點解呢，係咪我太耐無睇呢，有少少斷層。

樓主可以試下口語啲寫 太寫書feel唔係幾慣

我地要既3p呢 快d返去寫稿
仲係到不務正業

有咩斷左啊 可以問 我諗住完全move on架啦

慣左 口語個陣先口語啦好冇

你地簡就易 要諗架

日本既事係米告一段落 定係之後有機會提番 不竟有發揮既空間 Rebecca個段

千雪都移情別戀左，鐘意左 Jason 啦，有咩資格爭男豬？

唔係呀，佢叫我返去作文咋，唔係屌你呀。

我贊同樓主用書面語架，但我覺得劇情可以推慢少少，講多啲，一啲細節就描繪多啲。

其他野都無咩問題，要你解決前樓主個氹，你都辛苦啦，加油。

我都得閑睇多次先。

樓主預告 後日出文

變咗做互動故

樓主！我們到了

對唔住呀樓主低估左今日出街既時間 聽日寫多d補償

文呢留主

對唔住 仲寫緊仲寫緊聽晚前有得睇
PS 你地會想我一星期幾多更？一更?二更?定三更?
一更就會多d字咁 出得太快冇時間對錯字個d野
PPS 樓豬呢排chur asm 有啲忙 為失約致歉

日更最好
我覺得最好keep到隔日有文
唔係好難keep到人氣等人追故
樓主加油